\documentclass[a4j,fleqn]{jarticle}
\let\plainmatrix\matrix
\let\plainpmatrix\pmatrix
\usepackage{hako}
\usepackage{emathPh}
\usepackage{emathR}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{showexample}

\setcounter{section}{13}
\setcounter{page}{43}

\begin{document}
\hakosyokika
\abovedisplayskip=0pt
\belowdisplayskip=0pt
\section{\cmd{refHako}}
第14回は\cmd{refHako}(241回)です。

\subsection{なぜ\cmd{refHako}か}
センター試験などの答えを要求するハコの中の文字は
\begin{jquote}
ア, イ, ウ, エ, オ, .....
\end{jquote}
と順番に並びます。ところが場合によっては前のハコを引用したいときもあります。

\begin{showEx}{}
\hakosyokika
放物線$y=x^2$と直線$y=3x-2$との
交点の$x$座標は\Hako と\Hako である。
\end{showEx}
では，答えが一意に決まりません。ただし書きをつけて

\begin{showEx}{\cmd{refHako*}}
\hakosyokika
放物線$y=x^2$と直線$y=3x-2$との
交点の$x$座標は\Hako[L01]と
\Hako[L02]である。ただし，
$\refHako*{L01}<\refHako*{L02}$
とする。
\end{showEx}
答えが一意に定まるようになります。

\subsection{\cmd{refHako*}}
これを実現するために，
\begin{jquote}
\verb/\Hako[L01]/
\end{jquote}
と\cmd{Hako}の\verb/[...]/オプションでラベルを付与し，
それを
\begin{jquote}
\verb/\refHako*{L01}/
\end{jquote}
で参照するという，相互参照機能を利用しています。
\clearpage

\subsection{個別参照}
ハコの中の文字が複数の場合，\cmd{refHako*}による参照は，
ハコの中すべての文字が参照されます。一部を参照したいときは
さらに\verb/[...]/オプションをつけます。

\begin{showEx}(.5,.44){個別参照}
\hakosyokika
$\sankaku{ABC}\equiv\sankaku{PQR}$
のとき
\[\kaku{ACB}
  =\kaku{\Hako<3>[L0][L1,L2,L3]}\]
である。ただし，
\refHako{L1}と\refHako{L3}は
解答の順序を問わない。
\end{showEx}

すなわち
\begin{jquote}(8zw)
\verb/\Hako<3>[L0][L1,L2,L3]/
\end{jquote}
と，ハコの中の3文字に対して，\texttt{L0, L1, L2, L3}とラベルを
付与していますが，
\begin{jquote}(8zw)
\begin{verbatim}
L0はハコの中の文字全部 --- この場合「アイウ」
L1はハコの中の先頭の文字「ア」
L2はハコの中の2番目の文字「イ」
L3はハコの中の3番目の文字「ウ」
\end{verbatim}
\end{jquote}
に対応します。

ここでは，\texttt{L0, L2}は使用しませんが，ラベルは定義しておくことが必要です。

また，参照は\cmd{refHako*}ではなく，\cmd{refHako}としていますが，その違いは
\begin{jquote}(8zw)
\begin{verbatim}
\refHako*が枠つきで参照するのに対して
\refHakoは，枠なしで中の文字のみを参照します。
\end{verbatim}
\end{jquote}
\clearpage

\subsection{実例}
\xdef\HakoKaiFilenum{0}
大学入試問題から拾ってみます。

この相互参照機能を用いておくと，次のようにいくつかの問題を並べたとき，
ハコの中の記号が順番に振りなおされ，相互参照も正しく行われます。

\OpenKaiFile
\begin{enumerate}[\Large 1.~]
  \item \ReadTeXFile{2057200112}\syutten{2001 北里大学}
  \item \ReadTeXFile{2071200137}\syutten{2001 上智大学}
  \item \ReadTeXFile{0000200106}\syutten{2001 センター}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\begin{center}
【答】
\end{center}
\inputKaiFile
\clearpage
\end{document}
